特朗普歡迎中國排除部分美貨關稅 指是積極姿態

美國總統特朗普對中國排除部分美國貨品的關稅，表示歡迎，形容中方在一場以化解全球兩大經濟體貿易戰為目標的會議舉行前，擺出「積極姿態」，亦是中方一次「重大措施」。

特朗普說過去一年多以來，兩國針對對方的關稅措施，擾亂全球市場，他希望與中方達成貿易協議，又說自己與中方打交道，了解並喜歡對方。

在北京，國務院關稅稅則委員會早前公布，第一批對美國加徵關稅商品的第一次排除清單，本月17日起實施。有分析指出，與已經被中方加徵關稅的5000多種美國商品比較，清單上的商品種類微不足道，但北京希望透過此舉，擺出友好姿態。不過，分析不認為今次是中美雙方已準備好達成協議的訊號。

中美下月初在華盛頓舉行新一輪高級別經貿磋商，具體日期未確定，雙方副貿易代表，本月中先在華盛頓會晤。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

支那又贏

省卻徵稅帶來嘅嘅行政費，又贏👍🏻

去9。15 民陣 遊行
今個星期日（9月15日）係聯合國訂立的國際民主日